
@book{mandou_procedures_2015,
	address = {Bruxelles},
	title = {Procédures de choix d'investissement : {Principes} et applications avec exercices corrigés},
	isbn = {978-2-8041-5982-5},
	shorttitle = {Procédures de choix d'investissement},
	abstract = {Cet ouvrage propose une présentation conceptuelle progressive des procédures de choix d'investissement en avenirs certain et incertain. Sont notamment abordés :  ° La détermination des flux de trésorerie prévisionnels d'un projet d'investissement  ° L'évaluation du coût moyen pondéré du capital  ° La mise en oeuvre des principaux critères d'évaluation financière d'un projet d'investissement  ° L'analyse de la sensibilité et la méthode du point mort  ° La technique de simulation  ° La méthode des arbres de décision  ° Les contributions de la théorie des jeux  ° L'analyse multicritères appliquée à des investissements immatériels.  Conçu comme un outil pédagogique et concret, il présente de nombreuses applications entièrement corrigées dans le développement des chapitres ainsi qu'en quatrième partie. En fin de chapitre, figurent systématiquement un résumé, une liste de mots clés, ainsi que des références bibliographiques.  L'ouvrage intéressera prioritairement les étudiants en Gestion, de niveau Licence1 à Master, ainsi que les praticiens et les dirigeants d'entreprise. Son ambition est de permettre le décryptage clair et la compréhension des procédures de choix d'investissement pour une utilisation performante des méthodologies.  Cyrille Mandou  Maître de conférences en sciences de gestion et Directeur de l'IAE de Perpignan, Université de Perpignan Via Domitia.  Beysül Aytaç  Doctorante à l'IAE d'Aix-en-Provence (CEROG), Université Paul Cézanne Aix-Marseille III, et ATER à l'IAE de Perpignan. Promotion CEFAG 2007.},
	language = {Français},
	publisher = {De Boeck},
	author = {Mandou, Cyrille and Aytaç, Beysül},
	year = {2015}
}

@book{maurel_introduction_2017,
	title = {Introduction à la finance d'entreprise},
	isbn = {978-2-326-00127-5},
	abstract = {Cet ouvrage présente les concepts indispensables à la compréhension du fonctionnement financier des entreprises en différents contextes. Dans un souci d'équilibre entre présentation simple et introductive d'une part mais aussi pratique et technique d'autre part, l'ouvrage expose des situations très différentes : grande entreprise industrielle cotée en Bourse, entreprise de service informatique SSII, petite entreprise agroalimentaire, etc. Mais quelle est cette réalité à ne jamais oublier ? Tous ces établissements sont confrontés aux mêmes questions de finance qui constituent les trois parties de cet ouvrage :Comment réaliser le diagnostic financier de l'entreprise ? Vous apprendrez ici à analyser l'information comptable pour en dégager des éléments d'appréciation de la performance.Quels investissements réaliser et comment les financer ? Vous trouverez ici les outils d'aide à la décision d'investissement et à la décision de financement.Comment évaluer une entreprise ? Vous disposerez ici de plusieurs méthodes permettant l'évaluation d'une entreprise.Enfin, au terme de chaque chapitre, vous pourrez tester l'acquisition des fondamentaux grâce à des QCM et vous entraîner à l'aide d'exercices d'application.Ce livre se destine à un public varié d'étudiants, soucieux de se constituer une première connaissance du fonctionnement financier des entreprises et de professionnels souhaitant affiner leur pratique.},
	language = {Français},
	publisher = {Pearson},
	author = {Maurel, Carole and Sentis, Patrick},
	year = {2017}
}

@book{berk_finance_2017,
	title = {Finance d'entreprise 4e édition + {QCM}},
	isbn = {978-2-326-00144-2},
	abstract = {Manuel de référence adopté par de nombreux établissements prestigieux (ESCP Europe, CNAM, KEDGE, Université Catholique de Louvain, ICHEC Bruxelles, etc.), cet ouvrage présente la finance d'entreprise en utilisant la Loi du prix unique comme fil conducteur. Ce concept clé dans la théorie de l'évaluation des actifs (financiers ou non) occupe une place centrale dans cet ouvrage dont l'objectif est de présenter la finance d'entreprise dans toute sa diversité, à la fois sous l'angle théorique et l'angle pratique. Nouveautés dans cette 4e édition :Un nouveau chapitre consacré à la gestion des projets internationaux a été ajouté (chapitre 31)Plusieurs sections de chapitres ont été réécrites ou refondues pour en améliorer la fluidité, en particulier aux chapitres 13 à 17, 22 et 23De nouveaux encadrés présentent les évolutions récentes des marchés financiers, par exemple l'arbitrage sur indices boursiers (chapitre 3), les conséquences de taux d'intérêt négatifs (chapitre 6) ou l'optimisation fiscale (chapitre 15)Les encadrés « Crise financière » ont été mis à jourUn cas pratique sur la crise grecque a été ajouté au chapitre 6Tous les chiffres, tableaux et figures ont été actualisés avec les données les plus récentes disponiblesPlus de 20 nouveaux exercices ont été ajoutés et de nombreux autres enrichisL'adaptation française a permis de remplacer la majorité des exemples et des études de cas pour utiliser des données françaises. La plupart des chapitres possèdent des développements consacrés aux spécificités européennes. Ainsi, une quinzaine d'entretiens avec des praticiens français de la finance a été réalisée, avec des inédits pour cette quatrième édition. Enfin, une vingtaine d'encadrés sur l'usage d'Excel dans la finance vous montrent des captures d'écran de tableaux Excel pour vous aider dans la résolution des problèmes financiers.},
	language = {Français},
	publisher = {Pearson},
	author = {Berk, Jonathan and DeMarzo, Peter and Capelle-Blancard, Gunter and Couderc, Nicolas},
	month = oct,
	year = {2017}
}

@book{thibierge_comprendre_2019,
	address = {Paris},
	edition = {4e édition},
	title = {Comprendre toute la finance - {L}'essentiel de la finance d'entreprise pour tous},
	isbn = {978-2-311-40699-3},
	language = {Français},
	publisher = {Vuibert},
	author = {Thibierge, Christophe},
	month = mar,
	year = {2019}
}

@book{topsacalian_finance_2015,
	address = {Paris},
	edition = {7e édition},
	title = {Finance 7e édition},
	isbn = {978-2-311-40234-6},
	abstract = {La finance est un domaine que nous côtoyons quotidiennement. Sans être un spécialiste, le simple citoyen est chaque jour concerné par le comportement des taux d intérêt aux États-Unis, le lancement d un emprunt d État qui affecte ses placements, la délocalisation ou les licenciements qui peuvent accompagner la prise de contrôle par tel ou tel groupe de l entreprise dans laquelle il travaille...La dernière crise financière montre de façon flagrante la vulnérabilité et l instabilité de l environnement bancaire international face aux fluctuations des marchés financiers et de la sphère monétaire. Il ne se passe pas un jour sans que la « finance » soit clouée au pilori par les médias et les responsables politiques : elle serait la cause de tous les maux actuels ! Objet de tous les fantasmes et de toutes les craintes, cette matière nécessite d être appréhendée tant par la théorie que par la pratique.Ce manuel de finance a pour objectif d apporter des éléments de réponse à ceux qui souhaitent maîtriser les principes de la finance. Il allie explications intuitives et démonstrations, raisonnements logiques et références techniques, cours et exercices, afin de proposer une véritable méthode d apprentissage.Il s adresse tout particulièrement : aux étudiants en sciences de gestion (écoles de management, licences et masters) ; aux cadres soucieux de mettre leurs connaissances à jour ; aux stagiaires de la formation continue.},
	language = {Français},
	publisher = {Vuibert},
	author = {Topsacalian, Patrick and Teulié, Jacques},
	year = {2015}
}

@book{vernimmen_finance_2019,
	edition = {Edition 2020},
	title = {Finance d'entreprise 2020 - 18e éd.},
	isbn = {978-2-247-18790-4},
	abstract = {Écrit par deux anciens banquiers d'affaires, actuellement business angels ou senior banker et professeurs à HEC Paris, « Le Vernimmen » est le manuel de gestion couvrant l'ensemble des domaines de la finance d'entreprise en partant à la fois de l'analyse des données comptables et des techniques de marché pour conduire à une analyse rigoureuse de toute décision financière sous ses aspects théoriques et pratiques. Véritable outil pédagogique, chaque chapitre de l'ouvrage est suivi d'un résumé, de questions et d'exercices actualisés avec leurs corrigés, et d'une bibliographie sélective. Réputé pour la précision, la fiabilité et l'exhaustivité de son contenu, l'ouvrage est complété par : - deux sites Internet (vernimmen.net et vernimmenenligne.net) qui comptent plus de 200 000 utilisateurs mensuels ; - une lettre mensuelle gratuite (La Lettre Vernimmen.net, 170 numéros déjà parus), avec 60 000 abonnés afin d'être au plus près de l'actualité ; - une page Facebook et LinkedIn qui commentent l’actualité financière ; - et des applications iPhone et Android. Avec plus de 180 000 exemplaires vendus, une parution annuelle garantissant une mise à jour de l’ensemble des nouveautés fiscales, juridiques, financières, boursières et comptables de l'année écoulée et de ses tableaux statistiques, le Vernimmen 2020 est plus que jamais la référence absolue pour les professionnels et les étudiants de la finance.},
	language = {Français},
	publisher = {Dalloz},
	author = {Vernimmen, Pierre and Quiry, Pascal and Le Fur, Yann},
	year = {2019}
}